法國新法上路 員工下班享「離線權」

【國際中心╱綜合外電報導】法國企業今天起被要求確保員工的「離線權」，希望讓員工有權在下班後不必看公司電郵或其他通知，免於加班折磨。
今天生效的法國就業新法規定，擁有逾50名員工的組織必須開始協商，明確商議出員工可以不理智慧手機的權利。過度使用數位電子裝置，被視為精疲力竭、失眠以及人際關係問題等狀況的元兇，許多員工不知何時才能關機。
「隨時在線」的工作文化導致愈來愈多人超時工作。此措施旨在解決這個問題，同時確保員工有彈性能在辦公室外工作。
公司須先協商

根據新法，公司須與員工協商。若無法達成協議，公司必須公布章程，詳述對員工的要求和員工下班權益。
然而這種「離線權」可能看得到、吃不到，未能遵守的企業料不會被罰。英國倫敦大學學院職場專家考克斯說，但至少新法會鼓勵勞資商討面對無法下線的工作文化。